黃國桐：前線細路唔捨得丟豬咀口罩，竟成被捕證據！ (主持：李慧玲、黃國桐) 左右大局 D100

#黃國桐 #d100 #食物
黃國桐：前線細路唔捨得丟豬咀口罩，竟成被捕證據！ (主持：李慧玲、黃國桐) 左右大局 D100

D100 Radio

Published on Jul 31, 2019

黃國桐：前線細路唔捨得丟豬咀口罩，竟成被捕證據！ (主持：李慧玲、黃國桐) 左右大局 D100

反修例運動爆發連場衝突，應屆大學畢業生全身投入抗爭，自資買頭盔、口罩上前線，為此一再拖延找全職工作。前日起網上有人呼籲「助養兒童」，贈前線抗爭青年食肆現金券、食物等，23歲的阿Teg稱自己「咁大個人」，正做兼職幫補，感謝市民心意，盼可落到中學生或更有需要的人手上。

有代轉送物資的區議員稱，希望年輕人不要介意市民幫助，「好多人有份工、有家室，覺得自己做得不多，一齊上前線未必得，送禮券、物資便是一點心意」。

今年沒有如過往的暑期般頻頻兼職掙錢，預留時間參與連場抗爭，自費購入頭盔、眼罩、「豬嘴」防毒面罩，加上買食物贈「手足」、印文宣，粗略估計花了逾千元。沒太多收入的他說，花多了錢便「慳點使」，未至於三餐不繼。前晚有網上帖文稱抗爭青年缺錢吃飯，呼籲「助養兒童」，有人「課金」張羅裝備，有人送出大批食肆現金券，盼由社工、區議員等轉贈示威者。

自己捱得到，希望有心人的物資可留給中學生或其他需要幫忙的人。「助養」計劃一呼百應。屯門區議員譚駿賢稱，有市民昨早到其辦事處放下一疊快餐店禮券，說「可唔可以幫我交畀啲朋友仔」便離開。譚稱經考慮決定在示威活動「留耐啲」親自向示威者奉上禮券。他稱曾在前線接觸不同年輕示威者，「問他們有無需要，他們好可愛，一定話無，總是覺得其他人比他們更有需要」。

他又說，年輕人首要顧及人身安全，也要顧肚皮，有需要時，不要介意接受市民一點心意。

相關香港新聞:
1. 22歲元朗上環最前線抗爭者哭訴：我都好驚！但我冇選擇！ (主持：李慧玲、陳沛然 烽煙訪問前線示威者麥樂雞) 左右大局 D100 bji 2.1 ()

2. 元朗示威者藏丫叉不准保釋，白衫軍鐵通打人消遙法外 (主持：李慧玲、何啟明) 左右大局 D100 bji 2.1 ()

3. 港澳辦宣旨林鄭盧偉聰硬起來，44上環示威者被控暴動！ (主持：李慧玲、何啟明) 左右大局 D100 bji 2.1 ()

D100 香港:
Facebook:

其實之前有個Post叫人唔好浪費但個班扔嘅都知危鳩險

物資箱 物資車 一次運走再用